# 新的英文網誌，與 Blogger 回訪紀錄

在大學中的某堂課會需要用到部落格。一開始老師要我們開的是 WordPress.com 帳號，但開帳號的過程體驗簡直慘烈。在設定的每一步都會試著讓你付費，包括最一開始註冊帳號、選主題、設定名稱、設定網域什麼的，真的是每一步都會把免費與付費選項混合、或是隱藏免費選項到最下面。

躲完這些地雷之後，我打開了新的網誌頁面。迎面而來的是上方一條大條的 WordPress 廣告（大致上翻譯是「使用 WordPress 設計一個像這樣的網站」），永遠保持在最上方，而且只有付費才能隱藏。再來是發現一個外掛功能都沒辦法安裝，因為也要付費。整個管理介面到處都是要你付費的廣告，左上角甚至永遠有一個 uBlock Origin 選元素才檔得掉的「升級為 Pro 版」廣告。

發了第一篇文之後，在信箱中收到一封來自 WordPress 的信：

> 來自：hello@wordpress.com
>
> 主旨：🏆 恭喜你發表第一篇文章！
>
> <br>
>
> 你辦到了！
> 
> 恭喜你在 Alternative Blog of ltlnx 發表了第一篇文章。 這是個絕佳的起頭。
> 
> 既然你已經開始作業，不妨查看我們的指引，瞭解如何增加網站流量。 你甚至可以在我們網路中數以百萬計的頁面上，為自己的文章下廣告。
> 
> 一鼓作氣，趁勝追擊，繼續發佈內容。 現在正是探索下個精彩創意的絕佳時機：
> 
> <br>
>
> 開始撰寫新文章（按鈕）
> 
> <br>
> 
> 是否準備好解鎖更多功能，讓你的網站更上一層樓呢？ 探索我們的方案，找出最適合你的方案。

撇除 WordPress.com 擅自決定情勒我寫文章不談，信的最下方還是有付費升級的廣告。只能說雖然免費，但這樣被對待讓我覺得留在這個平台上一點都不值得，也完全不想付費。我寧願自己去找 hosting 架 WordPress，價格跟 WordPress.com 差不多，而能做到的事情還更多。

於是我把帳號刪了。在與那堂課的老師通信之後，確定可以使用其他的部落格平台（但不能是現有的部落格，所以不能用目前這個），想到之前用 Blogger 的體驗蠻好的，於是用了其中一隻閒置的 Google 帳號開了新部落格。

Blogger 與我上次（2021？）使用比起來，基本上體驗完全一樣。新增 Widget 一樣直覺，自訂主題一樣麻煩，但與 WordPress 的體驗相比，Blogger 簡直是天堂。在稍微設定之後，寫了幾篇文章，其中一篇便是我[如何自訂這個部落格](https://ltlnx.blogspot.com/2024/10/blogger-themes-and-modifications.html)。我最喜歡的除了內建 RSS、留言的功能，還有網誌清單與 RSS 小工具，這樣弄一個 Blogroll 真的很容易。雖然一點都不喜歡 Google，但如果有對科技不熟悉的朋友想開部落格，我想我還是會推薦 Blogger。

在這個課程結束之後，Blogger 應該會變成我寫英文文章的地方，而在這邊我會繼續寫中文文章。但目前的想法是讓它們完全分開，所以應該不會出現同一篇文章在兩邊有中英文翻譯。在那邊也會寫 Linux、FOSS 跟科技相關的文章，偶爾也許會有語言學習的文章出現。如果想看的話也可以用 [RSS (Atom) 訂閱](https://ltlnx.blogspot.com/feeds/posts/default)，因為我應該永遠都不會弄 mailing list XDD

新的部落格連結：[Alternative Blog of ltlnx](https://ltlnx.blogspot.com/)

-- ltlnx
2024-10-14

標籤：隨想

<!--
COMMENTS: 113303638151608648
-->
